十九大京官宣講 240港官聽命 「青年誤解國家」王志民為洗腦教育鋪路

十九大京官宣講 240港官聽命
「青年誤解國家」王志民為洗腦教育鋪路

港聞

冷溶與王志民為國家事務講座主講，林鄭月娥率行會成員及高官共240人出席。政府新聞處圖片

【本報訊】中共中央文獻研究室主任冷溶與中聯辦主任王志民，昨早到政府總部就中共十九大工作報告，向港府高官及行政會議成員發表近兩小時閉門演講。與會的行會成員葉劉淑儀會後引述王志民稱，對佔中時很多年輕人參與感「痛心」，指年輕人因教育問題對國家有誤解。有民主派議員批評，王志民蓄意扭曲年輕人參與佔領的原因，為推洗腦國教開路。

記者：林俊謙

中央宣講團成員、中央文獻研究室主任冷溶昨早獲邀來港，出席以十九大為題的國家事務講座，中聯辦主任王志民亦應邀主講有關香港的內容，出席講座的包括特首林鄭月娥、行會成員、政治委任官員及高層官員共約240人。

冷溶未提及打擊港獨

行會成員黃國健會後表示，冷溶會上言論全是關於習近平在十九大發表的演辭，未有提及要如何打擊港獨和23條立法問題，或與冷溶一直在中央負責理論工作，未掌握香港情況有關。

另一行會成員、新民黨主席葉劉淑儀會後則指，中聯辦主任王志民指要搞好一國兩制，就先搞好「六對關係」，包括「憲法和基本法」、「全面管治權與高度自治」、「中央政府和特區政府」、「國家發展與香港自身發展」、「一國與兩制」，以及「港人思維和內地思維不同」的關係。

葉太又指，王志民會上指習近平很重視國家安全，希望提高香港人國家意識，又引述王稱，佔中時很多年輕人離家住在帳幕，令他感到「痛心」，覺得青年人對國家有誤解，是出於教育問題，對國家發展、歷史傳統缺乏全面認識。

民主黨立法會議員林卓廷認為，香港年輕人當日參與佔領運動，是因為看到未落實真普選，王的說法不是錯判當年形勢，就是蓄意歪曲年輕人想法，質疑王將矛頭指向本港教育，無非為推動洗腦教育舖路。
教育局發言人回應王言論時稱，為培養學生國家觀念，教育局於明年落實中國歷史在初中成為獨立必修科，推動學生認識中國歷史和中華文化，亦會促進老師及學生多方面認識國情以及國家發展策略為香港帶來的機遇，同時亦會優化與內地交流計劃。